[DSE HISTORY] 歷史科全方位攻略

Hello同學仔大家好
HISTORY 仲有兩個月左右就考 同學仔溫成點??

我係Johnny Sir 末代AL歷史A考生 發現DSE歷史其實同AL CE好相似 所以自2012年起推出免費資源 同時幫好多學生補習過
今日係連登分享下一d免費資源 希望幫到咁多位讀歷史既學生

如果想拎2016年5**卷既同學仔或者join歷史科whatsapp group可以pm/ fb inbox我
FB都有其他既免費資源

下面會簡單講講歷史科應該點溫

1.ESSAY

首先講講ESSAY既大體出題模式
Q1-Q3會出亞洲史 (themeA)
Q4-Q6會出歐洲史 (themeB)
Q7會係開放題目 (選擇課程內其中一樣野再答題 2016出左簡一個禍害 select one disaster in your history course)

下面幅圖好general咁summarise左2012-2016既出題內容同埋2017預測
之後我會逐個topic做一個課題點評
(*注: 只作參考 鼓勵同學仔溫哂課程所有內容)

1.ESSAY

首先講講ESSAY既大體出題模式
Q1-Q3會出亞洲史 (themeA)
Q4-Q6會出歐洲史 (themeB)
Q7會係開放題目 (選擇課程內其中一樣野再答題 2016出左簡一個禍害 select one disaster in your history course)

下面幅圖好general咁summarise左2012-2016既出題內容同埋2017預測
之後我會逐個topic做一個課題點評
(*注: 只作參考 鼓勵同學仔溫哂課程所有內容)

(出埋英文版先)

2. DBQ

DBQ 係歐洲史 (Theme B) 同亞洲史 (Theme A) 各出兩題
而東南亞史 (Southeast Asia) 同 二次大戰後主要衝突 (major conflicts after WWII) 係唔會考DBQ

睇返以往出題走勢 中國同兩次大戰 (Two world wars) 基本上年年有 可以預計2017會繼續

( 注: 2016年爆冷出左一次大戰 (WWI) 估計2017年會出返二次大戰 (WWII)

亞洲剩返一題 估計會出日本 因為2016年其實日本係冇出過ESSAY同DBQ 加上日本同香港係隔住一年一年咁出 所以估計2017年會係中國+日本

而歐洲剩返一題估計歐洲經濟統合 (European economic integration) 出題機會較大 除左因為自2012年出完後冇再出過之外 因為 2015同16年都出左ESSAY 估計2017年歐統會放係DBQ既機會多過ESSAY 所以估計係歐統+二戰
(*注: 只作參考 鼓勵同學仔溫哂課程所有內容)

最後share多一個好多同學仔都唔知既技巧 就係DBQ時間分配
最簡單原則就係「乘二法則」 即係1分題目用2分鍾做 如此類推
因為題目50分 而時間係105分鍾 所以係岩岩好的!

Post一張中文DBQ出題走勢同埋題目預測

我都覺得今年ESSAY香港大機會出非政治既題目
始終之前出左咁多次

係呀 同埋今年香港應該唔會出DBQ 所以以往係DBQ出非政治題目既pattern都冇左 比較大機會出係ESSAY

留名學野
已inbox拎5**試卷

又係一條出嚟呃飯食嘅辣殺

多謝同學支持

已inbox入gp同拎卷

應該加左同學仔同埋Send左比你
多謝支持

1. 香港史 (Hong Kong)

好多學生都覺得香港好亂好難溫
其實香港出題範圍只會圍繞以下四大topic

1.香港政治發展 (political development of HK): 包括香港華人政治參與程度 (Political participation)﹑追溯並解釋香港政治發展 (Trace andexplain HK political development) 同埋政治發展既相對重要性 (Relative importance of shaping HK political development)
2. 香港經濟發展 (Economic development): 暫時只係DSE practice paper出過
以往CE同AL相關題目可以係下面張圖到睇睇
3. 香港社會發展 (Social development): 以往CE同AL相關題目可以係下面張圖到睇睇
4. 香港文化 (HK Culture): 以往CE同AL相關題目可以係下面張圖到睇睇

我諗同學仔都知道以往香港史經常問政治發展 (political development) (中國因素相對重要性china factor relative importance，追溯並解釋 trace and explain）
所以值得注意既係2017會唔會再出返政治發展。當然政治發展都會係香港既重點課題，但記得唔好輕視左其他方面既發展 (經濟 / 社會 / 文化) 特別係經濟!
其實dse practice paper都已經出現過香港經濟發展題目:

而DBQ方面
睇返以往香港DBQ出題都係非政治題目
例如 2014問香港對亞洲貢獻 (包括文化 / 經濟 / 社會) (HK contribution towards Asia) 同埋2016問香港文化 (HK culture)
但係因為日本同香港多數隔一年咁出 2017年預計正路會係中國+日本

因為DBQ未必出現香港題目
所以考評局Essay政治 DBQ非政治既出法係2017未必重覆
所以建議同學仔唔好輕視非政治部分

下圖summarize左香港既大TOPIC同以往ESSAY題目

出埋Hong Kong 幾大TOPIC既溫習重點同埋ESSAY既題目 (英文版)

留名

同學仔覺得邊個topic最難溫

香港同日本都好難記
有卷可唔可以inbox你幫手改???

梗係得啦!! send去我email就ok
johnnymahistory@gmail.com

已send